\noindent \textbf{FICHA CATALOGRÁFICA}

\noindent %
\framebox{\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
SILVA, TIAGO PIMENTEL MARTINS DA

Aprendizagem por Reforço aplicada a Seleção de Comportamento em Robótica Móvel,

\medskip{}


{[}Distrito Federal{]} 2014.

\medskip{}


x, 109p., 297 mm (FT/UnB, Engenheiro, Controle e Automação, 2014).
Trabalho de Graduação – Universidade de Brasília.Faculdade de Tecnologia.

\medskip{}


1. Robótica móvel\hfill{} 2. Seleção de comportamento\hfill{}

3. Aprendizagem por Reforço\hfill{}4. Redes bayesianas\hfill{}\hfill{}

\medskip{}


I. Mecatrônica/FT/UnB

%
\end{minipage}}

\noindent \medskip{}


\noindent \textbf{REFERÊNCIA BIBLIOGRÁFICA}

SILVA, T. P., (2014). Aprendizagem por Reforço aplicada a 
Seleção de Comportamento em Robótica Móvel. 
Trabalho de Graduação em Engenharia de Controle e Automação,
Publicação FT.TG-$n^{\circ}022$, Faculdade de Tecnologia, Universidade
de Brasília, Brasília, DF, 109p.

\noindent \bigskip{}


\noindent \textbf{CESSÃO DE DIREITOS}

\noindent AUTOR: Tiago Pimentel Martins da Silva

TÍTULO DO TRABALHO DE GRADUAÇÃO: Aprendizagem por Reforço aplicada a 
Seleção de Comportamento em Robótica Móvel.

\noindent \medskip{}


\noindent GRAU: Engenheiro\hfill{}ANO: 2014\hfill{}

\noindent \medskip{}


É concedida à Universidade de Brasília permissão para reproduzir cópias
deste Trabalho de Graduação e para emprestar ou vender tais cópias
somente para propósitos acadêmicos e científicos. O autor reserva
outros direitos de publicação e nenhuma parte desse Trabalho de Graduação
pode ser reproduzida sem autorização por escrito do autor.

\noindent \bigskip{}


\noindent \rule[0.5ex]{1\columnwidth}{1pt}

\noindent Tiago Pimentel Martins da Silva

\noindent Brasília, DF, Brasil
